Тип `Cubux.Budget`
==================

Объект со следующими полями:

Поле                                         | Тип         | Описание
-------------------------------------------- | ----------- | --------------
PK **`month`**                               | строка      | Месяц в формате `yyyy-mm`
PK **`category_id`**                         | целое  \*1) | ID [категории][категории]
PK **`category_local_id`** _(только запись)_ | строка \*1) | Локальный ID категории
`amount`                                     | дробное     | Сумма

**1)** В API синхронизации необходимо использовать либо глобальный ID,
если целевая запись уже есть на сервере, либо локальный ID для ссылки на
новую запись, которая создаётся в этом же сеансе.

**Замечание**: Бюджет родительской категории на данный месяц должен
включать в себя (т.е. быть больше или равным) сумме бюджетов дочерних
категорий на этот же месяц.

Например:

    Еда          2500 ≥ 500 + 2000
        Хлеб      500
        Мясо     2000

При обновлении бюджета дочерних категорий в случае превышения суммарного
бюджета родительской категории сумма последней будет увеличена, но только
если она не задаётся одновременно с этим обновлением.

Так, для примера выше, обновление только бюджета "Мясо" до `2100` увеличит
также и бюджет "Еда" до `2600 = 500 + 2100`. Если обновлять обновременно
бюджеты "Хлеб" до `550` И "Мясо" до `2100`, то бюджет "Еда" увеличится до
`2650 = 550 + 2100`.

Но если, например, попыпаться изменить только бюджет "Еда" до `2450`
(получим `2450 < 500 + 2000`) или одновременно "Еда" до `2550` и "Хлеб"
до `600` (получим `2550 < 600 + 2000`), то такое обновление будет
отклонено.

**Замечание**: Если на данный месяц для данной категории данные о бюджете
отсутствуют явно, то они наследуются из ближайшего прошлого месяца для
каждой категории соответственно.


[категории]: ../team/category.md
